晴報專訊。多個工會建議把目前的最低工資水平由時薪34.5提升至40元或以上

物業管理業界預計，若調升至40元或以上，住宅屋苑管理費將每呎加1至2元，有資方則擔心加幅大會令通脹加劇。但有工會批評，現時時薪太低，「我做一個鐘都食唔起一個38蚊嘅早餐」。

勞工及福利局局長羅致光早前於網誌指，過去5年最低工資增幅超越通脹。職工盟秘書長李卓人批評，最低工資每2年檢討一次，若最低工資追上通脹，即中間一年被通脹蠶食，他亦提到，台灣近日調整最低工資，由台幣133元加至140元(約港幣38元)，直言「台灣物價低過香港，有乜理由我哋會追唔上？」

清潔工：做 1個鐘食唔起早餐

職工盟總幹事蒙兆達指，最低工資水平由實施至去年5月，升幅為23.2%，僅追上同期反映中低層市民購買力的甲類消費物價指數，建議工資水平應跟隨勞動生產力調整，提升至時薪44元，並改為每年一檢，預計40萬名僱員受惠。

工聯會指工資增幅與勞動市場脫軌，舉例指一個2人家庭的綜援金額連租金津貼約有8,550元，但若選擇工作，最低工資每月僅7,176元，故建議最低工資提升至42.5元。現職清潔工的陳女士指一個早餐要38元，「做一個鐘都食唔起」。

管理費或每呎加$2

勞聯主席林振昇指，最低工資應加至最少時薪40元才可鼓勵就業，建議只要物價指數達某水平，就自動啟動檢討機制。職工盟清潔服務業職工會主席羅智偉表示，現時一般私人公司清潔工月薪有1.2萬元，但政府外判清潔工因只領最低工資，月薪不到9,000元，認為提升至44元合理。

香港物業管理公司協會會長陳志球料最低工資再提升至40元或以上，對中小企物管公司影響最大，因人工佔營運8成，料管理費因而提升1至2元一呎。香港餐飲聯業協會會長黃家和指，目前清潔工時薪已達50元至60元，增加最低工資可能加劇通脹，直言物價上漲，基層加了人工亦無改善生活，飲食業經營將更困難。

編輯：黎家榮

美術：招潤洪

叫唔叫加薪两成？

乜依家清潔都食38蚊早餐。我自愧不如。

兩

我朝朝都食個$6既包咋

明明叫繁體香港語音輸入，都係咁

加到40蚊
咁攪法咪 出街食飯要50蚊起跳

我齋飲水

餓住黎過

拎台灣黎比係咪弱智

40$最低工資

即係要50$先有早餐食

工會根本就係垃圾商家佬主導

我朝早都係一個包+公司咖啡
比盡你買罐雀巢都係十蚊啫
加埋16/17蚊，三十鳩幾蚊個早餐咁撚奢侈

飲食業除左kfc m記 低過40一早無人做
根本對食肆無影響 但借頭借路又加價

會無力做野 唔得
唔洗返工先可以唔食早餐

人地勞力工種 以前耕田早餐會食飯

出面一早用緊40幾請人啦
多鳩餘

最撚戇鳩係成班白痴連仔支持

問題係最低工資台灣都高過香港
而且台灣物價更平